Now新聞台：瑞典佛系抗疫失效

...
【Now新聞台】歐洲新冠病毒疫情一直未見緩和，英國、荷蘭、德國等進一步收緊防疫措施，連之前以「佛系抗疫」著稱的瑞典都一改政策，頒令限制8人或以上的聚集，晚上10時後禁止賣酒，夜店要在晚上10時半後關門，這些措施前所未有。
瑞典的新冠病毒確診個案突破32萬，累計逾7500名病人死亡，因感染新冠病毒而住院病人數目屢創新高。
瑞典在疫情爆發期間，拒絕高壓式封城停擺，提倡靠民眾自律，保持社交距離，學習與病毒共存，所謂的「佛系抗疫」一度被推崇為高度文明的表現。
然而，隨著疫情越見嚴峻，感染和死亡人數節節攀升，原先的讚美再不復見。取而代之的是「鬆馳」、「縱容」、「無能」這類批評聲音。
瑞典當局原先預料，第二波疫情在秋季來臨，屆時會有一大部分人有免疫力。但現實不似預期，自9月開始，瑞典的感染人數便一直上升。
...

國屍講兩句？

唱衰北歐?
左膠死左去邊唔幫口?